<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Sistema Solar</string>
    <string name="Sun">El Sol es la estrella en el centro del Sistema Solar. Es una esfera casi perfecta de plasma caliente, con movimiento convectivo interno que genera un campo magnético a través de un proceso de dínamo. Es, de lejos, la fuente de energía más importante para la vida en la Tierra. Su diámetro es de aproximadamente 1,39 millones de kilómetros, es decir, 109 veces el de la Tierra, y su masa es aproximadamente 330,000 veces mayor que la de la Tierra, lo que representa aproximadamente el 99.86% de la masa total del Sistema Solar.</string>
    <string name="Mercury">El planeta Mercurio es el más cercano al Sol y también es el más pequeño de los planetas, y lleva el nombre del Dios romano. ¿Quién era el dios romano del comercio, ladrones y viajes, así como el dios griego Hermes, el mensajero de los dioses, que a veces se representa con sandalias aladas. Mercurio orbita al Sol aproximadamente una vez cada 87.970 días terrestres, y rota una vez cada 58.647 días terrestres. Los rayos del Sol son aproximadamente siete veces más fuertes en Mercurio que en la Tierra. Durante la exploración de nuestro Sistema Solar, Mercury ha sido visitado por dos sondas espaciales Mariner 10 y Messenger.</string>
    <string name="Venus">Venus es el segundo planeta desde el Sol y orbita al Sol cada 224.7 días terrestres. Venus es conocida como la hermana gemela de la Tierra debido a su tamaño similar y su proximidad entre sí. Tiene un diámetro de 7,520 millas es solo 400 millas más pequeño que el de la Tierra. El planeta ha sido nombrado después de la diosa romana del amor y la belleza, y después de la Luna de la Tierra es el objeto natural más brillante en el cielo nocturno.</string>
    <string name="Earth">La Tierra es el tercer planeta desde el Sol, es el quinto planeta más grande de los ocho planetas de nuestro Sistema Solar, la Tierra está a 93 millones de millas del Sol. El planeta Tierra es el hogar de millones de especies, que incluyen a los humanos, y la Tierra se formó hace unos 4.540 millones de años, aunque la vida no apareció en el planeta hasta hace mil millones de años.</string>
    <string name="Mars">Marte es el cuarto planeta desde el Sol y, a menudo descrito como el Planeta Rojo, y actualmente es el único planeta cuya superficie se puede ver en detalle desde la Tierra. Hace alrededor de 4 mil millones de años, Marte tiene un núcleo fundido como la Tierra y se formó originalmente por el mismo proceso que la Tierra. Marte orbita al Sol cada 687 días terrestres y un día marciano es alrededor de 30 minutos más que el de la Tierra. Durante el invierno de Marte, la temperatura en el planeta rojo puede descender a -88 ° C. La Tierra es aproximadamente 9 veces más grande que Marte.</string>
    <string name="Jupiter">Júpiter es el quinto planeta desde el Sol y es el planeta más grande dentro de nuestro Sistema Solar, y es el primero de los Gigantes de Gas, en línea desde el Sol. Júpiter junto con Saturno, Urano y Neptuno, los otros Gigantes de Gas a veces se conocen como los planetas Jovian o externos. Los romanos nombraron el planeta después del dios romano Júpiter o Jove, el dios del cielo y el trueno, el rey de los dioses, en la antigua religión y el mito romanos.</string>
    <string name="Saturn">El planeta Saturno es el sexto planeta desde el Sol, y tiene un radio 9 veces mayor que nuestra Tierra. El gigante de gas de Júpiter tiene 62 lunas conocidas que orbitan el planeta y los vientos en su superficie pueden alcanzar velocidades de hasta 1.100 mph. Solo Neptuno tiene vientos más rápidos en su superficie, que alcanzan las 1.300 mph. A pesar de que Saturno está clasificado como un Planeta Gigante a Gas, los planetas no están formados enteramente por gases. Su idea de que el núcleo de Saturno es rocoso y consiste en hierro, níquel y roca compuestos de silicio y oxígeno, que luego está rodeado por una gruesa capa de hidrógeno metálico, junto con una capa intermedia de hidrógeno líquido y helio líquido, terminado por un capa gaseosa externa.</string>
    <string name="Uranus">Urano es el séptimo planeta desde el Sol y el tercer Gigante de Gas, y actualmente es el cuarto planeta más grande de nuestro Sistema Solar, y ha sido nombrado después del Dios Griego del cielo de Urano. El padre de Cronus del planeta Saturno y abuelo de Zeus del planeta Júpiter. Urano orbita alrededor del Sol una vez cada 84 años terrestres, y al igual que con Venus, Urano es el único otro planeta que rota de este a oeste en su eje. La atmósfera en el planeta está compuesta de 83 por ciento de hidrógeno, 15 por ciento de helio y 2 por ciento de metano. A diferencia de los otros planetas, gira de lado en un ángulo de 97 grados. Su pensamiento de que una gran colisión cambió la rotación planetaria empujando al planeta a la posición que ahora gira.</string>
    <string name="Neptune">Neptuno es el octavo planeta de nuestro Sistema Solar y el más alejado del Sol, a unas 2.798.310.157 millas del Sol. Este fue el primer planeta que se encontró utilizando las matemáticas en lugar de técnicas de observación. Neptuno es el cuarto planeta más grande por diámetro y el tercero más grande por masa. Neptuno como Urano es un Gigante de Gas y también un Gigante de Hielo, y tiene 12 lunas conocidas orbitando alrededor de él, y el planeta orbita al Sol cada 165 años de la Tierra y ha sido bautizado con el nombre del dios romano del mar.</string>
    <string name="sun_name">Sol</string>
    <string name="mercury_name">Mercurio</string>
    <string name="venus_name">Venus</string>
    <string name="earth_name">Tierra</string>
    <string name="mars_name">Marte</string>
    <string name="saturn_name">Saturno</string>
    <string name="uranus_name">Urano</string>
    <string name="neptune_name">Neptuno</string>
    <string name="jupiter_name">Jupiter</string>
    <string name="select_a_planet">Selecciona un planeta</string>
</resources>